---
aid: 9025
zid: 693372
title: "临高特产建议：冰激凌和冰激凌机"
author: qwe123
date: 2017-03-28 22:39:48+07:00
lastmod: 2017-04-06 08:22:00+07:00
---

qwe123 于 2017-3-28 22:39:48 发表了：

冰激凌这个有多受欢迎大家
是知道的，大概的原理是：

“将混合料在强烈搅拌下进行冷冻。强烈搅拌可以使空气以极小气泡的形求均匀分布于混混合料中,并使相当多的水转变成极为微细的冰晶”

具体可见
http://blog.sina.com.cn/s/blog_5e15a7120102vgo2.html

从临高的实际情况出发，几种原料：

乳脂（临高也有奶牛养殖，或者可以考虑从大陆进口水牛和水牛奶），糖（临高盛产），因此原料不是问题。

制造工艺上，马达是否可以用人力或者畜力替代，请教工业口，是否临高实现大规模生产也不难。

同时，由于手摇式冰淇淋机从结构上看起来更简单，用起来需要不停转动 20 分钟，家庭使用得两人合作，可以将手摇冰淇淋机打造为新婚夫妇的成家必备机器，有助于推广澳洲生活方式。

---

zhuohuoz 于 2017-3-28 22:46:56 发表了：

关键还是人均收入和人均消费水平。在临高大概是一般中产子女逛街的时候就可以买一个来吃，而广州就要大户人家才吃得起。相应的，店铺的形式也会有区别。

---

zhuohuoz 于 2017-3-28 22:51:15 发表了：

澳洲生活方式是未必能推广，但夫妻店倒是有可能。

---

zhuohuoz 于 2017-3-28 22:53:05 发表了：

也不能光卖冰激凌，还得兼卖冰镇水果，冰棍雪糕，冰盐汽水，冰镇酸梅汤，冰镇格瓦斯等各种冷饮。然后冬天改卖麻辣烫或者羊肉炉。

---

qwe123 于 2017-3-28 22:55:42 发表了：

冬天还可以卖烤红薯(澳洲特制烤炉)和关东煮(边角料制成的鱼丸鱼豆腐，多种口味可选)和热奶茶热水果茶

---

liutom2 于 2017-3-28 23:21:47 发表了：

您这玩意儿也太奢侈了，绝大部分人当时都吃不起这东西。

---

zhuohuoz 于 2017-3-29 01:36:51 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-28 23:21
>
> 您这玩意儿也太奢侈了，绝大部分人当时都吃不起这东西。

一个冰激凌的量比较小，还不会太贵。就广州一般市民比如曾卷这样的家境，偶尔奢侈一下还是吃得起的，作为冷饮店的招牌产品没问题的，反正销量也不会太好就是了。

---

cc5233 于 2017-3-29 08:42:00 发表了：

这玩意太奢侈了，鬼吃得起。。。

---

国之柱石数王振 于 2017-3-29 10:40:55 发表了：

冰淇淋机是因为现在有供电，还有随意买得到的压缩机来制冷。

你这个手摇冰淇淋机怎么提供低温？

---

深潜者 于 2017-3-29 12:17:00 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2017-3-29 10:40
>
> 冰淇淋机是因为现在有供电，还有随意买得到的压缩机来制冷。
>
> 你这个手摇冰淇淋机怎么提供低温？ ...

应该可以靠季节性冰块储备吧？

记得伪清后期（19 世纪下半叶），米国帆船还带着冰块到中国南方卖呢

---

corsola 于 2017-3-29 12:32:26 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-29 12:17
>
> 应该可以靠季节性冰块储备吧？
>
> 记得伪清后期（19 世纪下半叶），米国帆船还带着冰块到中国南方卖呢
>
> ...

但是冰激凌是要冷的奶制品吧，不是常温奶兑冰块

感觉还是挺麻烦的

---

深潜者 于 2017-3-29 12:37:18 发表了：

> corsola 发表于 2017-3-29 12:32
>
> 但是冰激凌是要冷的奶制品吧，不是常温奶兑冰块
>
> 感觉还是挺麻烦的

只要买海冰就可以了，海冰的熔点比淡冰低些，可以用海冰将牛奶冻结。

---

人畜无害小白免 于 2017-3-29 21:43:14 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-28 23:21
>
> 您这玩意儿也太奢侈了，绝大部分人当时都吃不起这东西。

这玩意貌似原住民就有卖的

---

Deuterium 于 2017-3-30 01:48:51 发表了：

82 号估计可以在后面自己搞个小的煤气冷库，然后把冰激凌当奢侈品拿出去骗钱

---

cqduoluo 于 2017-3-30 19:52:07 发表了：

这种玩意关键还是卫生水平啊，不然闹个大规模食物中毒就完蛋了。

---

762pkm 于 2017-3-30 20:04:13 发表了：

牛奶产量不高吧？

---

zhuohuoz 于 2017-3-30 21:13:57 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2017-3-29 10:40
>
> 冰淇淋机是因为现在有供电，还有随意买得到的压缩机来制冷。
>
> 你这个手摇冰淇淋机怎么提供低温？ ...

冰激凌的发明比电冰箱早几百年呢，一直是用冰块制冷的。

另外元老们也没办法冒名顶替冰激凌的发明权了，会被人拆穿的。那玩意元朝就有了，又被马可波罗带到了欧洲，明朝那时候冰激凌在欧洲也不稀奇了，虽然只有大贵族吃得起。

---

zhuohuoz 于 2017-3-30 21:39:52 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-30 19:52
>
> 这种玩意关键还是卫生水平啊，不然闹个大规模食物中毒就完蛋了。

冷冻的东西卫生状况一般是比正常食物要好一些。临高一大堆小吃店路边摊，也没听谁管过什么卫生问题。

---

gdragonflyj 于 2017-3-31 10:14:07 发表了：

弄大冰块打刨冰吧

---

真红骑士 于 2017-3-31 12:23:41 发表了：

> gdragonflyj 发表于 2017-3-31 10:14
>
> 弄大冰块打刨冰吧

刨冰 n 年前就在外卖了

---

尤冈蒙多 于 2017-3-31 17:18:43 发表了：

> 762pkm 发表于 2017-3-30 20:04
>
> 牛奶产量不高吧？

其实还好

冰激凌的主要成分是搅拌进去的空气

这玩意儿很早就有了

---

cqduoluo 于 2017-3-31 21:37:56 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-30 21:39
>
> 冷冻的东西卫生状况一般是比正常食物要好一些。临高一大堆小吃店路边摊，也没听谁管过什么卫生问题。
>
> ...

不是的，加热才能杀菌，冰淇淋一般不是冻的，只有 0 摄氏度的水平，致病菌大部分都活着呢，我记得历史上欧美的冰淇淋有好多大规模食物中毒的例子。

---

762pkm 于 2017-3-31 21:40:16 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-30 21:39
>
> 冷冻的东西卫生状况一般是比正常食物要好一些。临高一大堆小吃店路边摊，也没听谁管过什么卫生问题。
>
> ...

“国营”的还是要重视，棒冰厂归化民厂长有两还是一个已经见符有地了

---

魔法少女吴瑶瑶 于 2017-3-31 21:44:56 发表了：

_本帖最后由 魔法少女吴瑶瑶 于 2017-3-31 21:45 编辑_

> cqduoluo 发表于 2017-3-31 21:37
>
> 不是的，加热才能杀菌，冰淇淋一般不是冻的，只有 0 摄氏度的水平，致病菌大部分都活着呢，我记得历史上欧 ...

雪花酪\_百度百科

http://baike.baidu.com/link?url= ... YeyDCWGInygc-mWuvgf

卖雪花酪\_百度百科

http://baike.baidu.com/link?url= ... xDvILgfRW0KMj8NRdi6

这个.. .. ..

---

zhuohuoz 于 2017-3-31 21:52:42 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2017-3-31 21:54 编辑_

> cqduoluo 发表于 2017-3-31 21:37
>
> 不是的，加热才能杀菌，冰淇淋一般不是冻的，只有 0 摄氏度的水平，致病菌大部分都活着呢，我记得历史上欧 ...

做冰激凌的时候牛奶要煮沸的吧。再说对于海南那种热带地方的人来说，这点病菌不算什么吧。路边摊的小吃三十几度气温一整天，病菌不知道多几百倍，冰激凌病菌就算没死好歹不会繁殖。

---

cqduoluo 于 2017-4-1 20:33:24 发表了：

> 魔法少女吴瑶瑶 发表于 2017-3-31 21:44
>
> 雪花酪\_百度百科
>
> http://baike.baidu.com/link?url= ... YeyDCWGInygc-mWuvgf

这玩意看介绍是流质的，和冰淇淋口感应该差不少的。。。

---

cqduoluo 于 2017-4-1 20:36:10 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-31 21:52
>
> 做冰激凌的时候牛奶要煮沸的吧。再说对于海南那种热带地方的人来说，这点病菌不算什么吧。路边摊的小吃三 ...

不是牛奶的问题，是这种很多人吃的食物，器具啥的不容易消毒，那个年代没有一次性餐具的，热的还好可以煮沸了，这种冷的很容易出事。

---

真红骑士 于 2017-4-1 21:49:01 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-1 20:36
>
> 不是牛奶的问题，是这种很多人吃的食物，器具啥的不容易消毒，那个年代没有一次性餐具的，热的还好可以煮 ...

用比较厚的蜡纸即可

---

zhuohuoz 于 2017-4-1 21:57:34 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-1 20:36
>
> 不是牛奶的问题，是这种很多人吃的食物，器具啥的不容易消毒，那个年代没有一次性餐具的，热的还好可以煮 ...

冰激凌不是用蛋卷装的吗，连蛋卷一起吃掉，消什么毒

---

cqduoluo 于 2017-4-2 20:49:52 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-4-1 21:49
>
> 用比较厚的蜡纸即可

蜡纸貌似用的石蜡，石油工业还没开呢。

---

cqduoluo 于 2017-4-2 20:50:46 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-4-1 21:57
>
> 冰激凌不是用蛋卷装的吗，连蛋卷一起吃掉，消什么毒

蛋卷也不能手拿啊，不然一样传染，那时候不是现代，没这么多消毒水用。

---

真红骑士 于 2017-4-2 21:19:01 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-2 20:49
>
> 蜡纸貌似用的石蜡，石油工业还没开呢。

反正有一定防水性的纸就行

---

zhuohuoz 于 2017-4-2 23:36:33 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-2 20:50
>
> 蛋卷也不能手拿啊，不然一样传染，那时候不是现代，没这么多消毒水用。
>
> ...

为什么不能用手拿？你觉得那个年代的人卫生习惯能好到哪去？免疫力那么弱渣，早死光了。只要你别把巧克力味的冰激凌换成屎，应该都吃不出来什么问题。

---

qwe123 于 2017-4-3 11:21:28 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-2 20:49
>
> 蜡纸貌似用的石蜡，石油工业还没开呢。

可以用蜜蜡吗

---

qwe123 于 2017-4-3 11:32:26 发表了：

不对，我的意思是蜂蜡

---

wwz45 于 2017-4-4 11:17:30 发表了：

搞文化渗透，澳宋三宝书：故事会，读者，花花公子。

---

cqduoluo 于 2017-4-4 21:01:42 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-4-2 23:36
>
> 为什么不能用手拿？你觉得那个年代的人卫生习惯能好到哪去？免疫力那么弱渣，早死光了。只要你别把巧克力 ...

古代冰食不是随便谁都能吃上的，能吃得起的都比较讲卫生。

临高不一样了，冰食成本下跌，流动人口也多，很容易出乱子的，工业革命时候的英国发生过好多。

---

cqduoluo 于 2017-4-4 21:04:16 发表了：

> qwe123 发表于 2017-4-3 11:32
>
> 不对，我的意思是蜂蜡

成本得考虑啊，蜂蜡是中药，产量也不高，普及不了。

我觉得比较靠谱的还是木头做的，机器批量的成本，应该可以比较低了。

---

zhuohuoz 于 2017-4-5 01:10:37 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-4 21:01
>
> 古代冰食不是随便谁都能吃上的，能吃得起的都比较讲卫生。
>
> 临高不一样了，冰食成本下跌，流动人口也多， ...

温带的人和亚热带的人，在消化道疾病的抵抗力方面还是有一定差距的吧。

你看现在的有些东南亚国家，也没卫生到哪去。

---

bingbing305 于 2017-4-5 22:40:38 发表了：

刨冰加有色糖水吧？ 工业化乳制品卫生要求很高。

---

zhuohuoz 于 2017-4-6 08:22:17 发表了：

> bingbing305 发表于 2017-4-5 22:40
>
> 刨冰加有色糖水吧？ 工业化乳制品卫生要求很高。

工业化你想多了，既没那么多牛奶产量，也没那么大消费量，运输也不方便。

小个体户还差不多，自己家后院养头牛，每天挤奶做冰激凌卖，纯天然纯手工限量版。

---
